疫苗之爭 英國大勝！歐盟馮德萊茵公開認錯：係歐盟制度問題令疫苗審批比英國慢

Ursula von der Leyen: UK is Covid vaccine 'speedboat' compared with EU 'tanker'

European commission’s president admits it underestimated difficulties in vaccine rollout

BJ又再一次笑到最後

其實歐盟係咪以後都行大政府主義路線
屌 明明個個都係民主國家

歐洲大陸國家一早行晒大政府主義既啦

英國又贏
歐洲班白皮豬有本事就自煮燃發囉

所以唔好當ＢＪ係傻佬，叻過ＥＵ入面好多人

同英國佬玩政治

但係好撚想梳佢個頭

英國佬從來最老謀深算
近代史入面英國從來冇試過戰敗
一戰後面對美國掘起
識用條約同美國一齊55分
二戰後
識抱住美國生活
冷戰
識聯同歐盟對抗蘇共
到今日都只會一樣
英國國策就係令自己勝利

跟本歐盟自已攪唔點 d 廠，點攪，美國現在日日打到百幾萬針，你估真係靠去外國買

好彩脫咗歐，如果唔係疫苗要分俾歐豬

明明有技術但冇生產力，淨係嘈點分疫苗都講到出年

防疫上英國都係一舊屎啦

Brexit 賭贏咗

EU deal又賭贏咗

今次COVID 19疫苗又再賭贏

BJ真係大賭徒嚟

BJ就喺賭疫苗研發同接種最終會追得上

All UK over-50s should get vaccine by May, No 10 confirms after confusion
Hancock confirms Covid jabs schedule after it was initially denied when revealed in election plan

爭咩吖 叫德國婆買中國疫苗啦

自由民主代價 就係 靠人既自律運行

無自律既性格 真係唔適合番祖國

唔知點解歐豬咁想玩大一統
結果玩到成pat屎咁

日本都自己開廠license 疫苗自己生產
歐盟仲嘈緊點解人地唔供貨
咁多藥廠廠房係EU, 我唔信搵唔到幾十個site 有potential 生產疫苗

大英帝國開始硬起黎

贏到開巷可以gel頭

啲人唔自律關政府事？
定你認為教育出問題？

疫苗起碼唔洗求人睇人面色 ，防疫冇得攪，唔自律，冇得救

印度🇮🇳都自己生產 買受權

左膠問題，美國咁，侵派疫苗好地地， 登上台，話冇計劃，要統籌，又話要公平公正，又話要派比巴塔那灣班恐怖份子。總之嘈一輪

輸咗比美國
打到白宮都淪陷埋都輸返轉頭

自主權真係好重要

天線嚟㗎 收風勁好多

大政府主義係？

英國女皇 都出咗幾個 伊利沙伯一世 維多利亞 都係功勳蓋世 首相又有戴卓爾夫人 邊駛美國佬咁 死捧爛捧個希拉莉都唔掂

當有無賴國家 玩爛個 世界秩序

就要有自主權

EU 有名退休高官政客俱樂部

EU 最好downsize 去返 commonwealth 咁最好 飲吓茶食吓飯吹吓水 得閒辦吓運動會 唔好攬咁多權 攬晒權又管唔掂

國歌都有唱啦

"Confound their politics, Frustrate their knavish tricks"
“惑其政治 破其詭計”

以政治立國

連林鄭月娥女士都話喺英國嘅日子最快樂

大政府同民主未必有衝突喎
佢意思係指歐盟主導/控制晒成員國政策？
英國都係因為咁先想脫歐
歐盟咁樣搞，一早變咗德國玩晒嘅地方

英國係第一個國家批准緊急用輝瑞

直頭領先全球

呢刻香港仲玩緊封區

其實揸BNO 過去英國 伸請好5+1 有咩途徑打

左膠鐘意大政府因為政策可以控制好多野
發夢想做到理想烏托邦
但問題係當大政府權多就會濫權
所以社會主義最終只會變獨裁

大政府最終同民主一定係對立

德國玩哂係因為經濟問題
關稅匯率唔自主，令到貧者越貧，富者越富，結果德國比得起錢，就可以係EU話哂事
不過EU成個模式近呢十年都show到好多問題
如果仲係咁不思進取，唔去改既話，遲早收皮

但係BJ個髮型真心唔掂

EU都係變番經濟協議算撚數啦

盲腸

咪又係比中國撚狗

777夠正未

同樣島國，點解紐西蘭同澳洲勁咁多？

團長 死賭徒

明明德國藥廠都有
反而歐盟自己要向俄羅斯同中國買...

又封關又封城，英國政府可以做嘅嘢都做晒，係班友死都要去開p攬頭攬頸嘅人互相感染。
唔似香港政府咁，源頭都唔截叫市民配合。

冇乜唔信政府嘅歷史包袱
你諗諗03年同20年香港人觀念上有乜分別就明

唔算大一統 連單一國家都唔係又唔係聯邦制，要抗衡俄佬，美國係必需，美國都唔好得去邊需要抗衡你睇下班deep state facebook個堆。雖然暫時奶共希望遲啲唔會奶，但民主自由人權唔通真係靠班美國人咩，一個總統選舉露曬底啦，啲人民低智又低等教育

睇番宜家打緊疫苗既英美，個新增確診數已經跌緊，最快打晒疫苗，就最快可以回復正常

日本 印尼 菲律賓咪又係島國

戴卓爾夫人食撚屎啦

日落大國有機會中興有香港人的話
無論係高技術或低技術
港人真係好鍾意返工

歐盟再咁落去都幾大獲
遲早又多一件脫

人少？
易管理？

係咪未批定點，點解會咁漏氣

台灣都係島國，你封關易攪好多

返祖國
一齊建設、貢獻一分綿力！
之後如果英聯邦可以再次組合
將會係另一個Super Power！

歐共盟

英國

似Trump

覺得英佬做好實際好有遠見

自由民主同自律冇關

真係日出啦

我哋有生之年必定可以見證歐盟好似蘇聯咁樣解體

關咩事
BJ一開始根本唔信武肺咁嚴重
重話用herd immunity
因為想保住經濟死都唔封關 連機場check體溫都唔撚做
根本BJ就係fucked up左成個防疫
咪撚吹奏英撚啦真心
2020gdp仲-10%左

香港問題輸比支那
點睇

Biden派得柒唔柒就遲d先知
Trump攪疫苖攪到一pat屎咁唔該侵粉就唔好改寫歷史
Trump有好多嘢做得好，不過同武肺有關嘅通常都唔係

對英國黎講無輸架，根本97後香港既生死都唔關英國事，香港只不過係俾英國撈油水既地方，而家英國佬玩bno移民呢招都係想睇支那會唔會用錢收買返，咁又可以賺一筆，即使支那唔科水既又可以吸納一班有錢有材既香港人，總之英國對港問題就無得輸

近代歷史上英國首相個個都只係落盤代理人嚟㗎啦
民意想賭邊一邊就推自己個邊嘅議員上去
一路賭贏到完任期就還好
但結果係對上幾任都係賭到瀨嘢就落台交個波畀下一個
英國佬好識玩政治始終係政治同經濟嘅老祖宗
無民意背書（backup）嘅嘢佢哋唔會做
所以某程度上証明咗靠向民意真係大機會會令國家變好
當然前提係國民政治意識好哩樣都係英國獨特嘅地方
衰咗又肯認然後走人交畀下一個執屎

不過BJ初頭herd immunity賭輸

冇咗佢英國而家應該仲廢過西班牙

咁都冇輸

攪疫苖點一pat屎，我覺得唔錯喎，登登上場個時，已打到平均百二萬一日。定係你住藍州

就係戴卓爾仼內搞英國國籍法1981先褫奪咗香港人嘅居英權，然後先有BNO呢本怪物

單單大deal 都賭贏，就唔係賭，係計算

你咪再影衰一眾滿意Trump呢幾年工作嘅美國公民好唔好
佢做得好嘅嘢咪表揚囉，做得唔好就最少都收埋唔好講，唔洗spin180度唔好都講到好
12月底Pfizer整好咗一千一百萬枝，得二百萬係派到出去，唔好講紅或藍，50個州都等緊CDC派，但係CDC極度混亂d估算全部錯晒
不過你呢類人實話CDC/deepstate冼佢

仆街首相戴卓爾夫人

德國坐擁東歐勞動力同西歐市場，其實再多啲大哥款搞歐洲版門羅主義未嘗冇發展空間。

不過前提係要整軍經武，左膠咁撚多應該冇可能

題外話，戰前德國日本夢寐以求想要既資源同市場都係打輸仗就有

條友專登咁樣扮親民
BJ係好典型既精英出身

大陸當年又話打仗又盛，戴婆驚左先還返香港

咁我又唔知喎，只係知一月中派咗三千六百萬出去各州。不過你住美國都知十二月尾邊鳩個做野。而且個批野一出咗大倉，就要安排好成個流程。BTW, 派唔關 CDC 事，係 FED 個個乜鳩 speed 做喎

歐盟真係唔知做乜鳩

成個歐洲都出唔到一樣疫苗

biontech又係同美國合作

英國又有牛津

歐洲咁多人咁多確診都唔研發等運到咁

匈牙利不嬲都奶共架啦
捷克佬應該唔會咁勇買中國或者俄羅斯疫苗

唔似你支那播毒咁撚叻

biontech有德國份
比較失色既係法國疫苗 竟然研究失敗

之前block左佢
好似係反侵撚黎

根本夾硬將十幾廿個各有主權、法制既國家砌埋一齊就係on9
明明係一個主權國，但係法律就會受制於各個eu directive 同埋其他成員國既法例
結果同俾eu 食咗無分別

歐洲食老本問題真係好嚴重

但其實而家d 專家都轉緊口風話武肺短期內唔會完，要預備同佢共存，咪都係herd immunity 既一種

你講出黎自己有冇笑
老謀深算 從不戰敗
就唔會由日不落帝國變成要痴美國生活啦
又俾歐盟禁住黎deal
如果國力勁
一野就quit曬歐盟
仲駛同佢地左deal右deal

因為德國biontech 隻疫苖係美國輝瑞出錢，要比咗美國先

英國佬就醒目，自己整一隻唔使同人分

英國雖然一仆一碌，但好大都叫次次都執返身彩，笑到最後

永不放棄嘅精神肯定係英國人嘅左右銘

再次說明脫歐係100％正確

咪係，人哋個祖國夠防疫防到0啦，而家連搭車返鄕下都唔得

收皮啦，歐盟狗
條德國賤婦幾時中風死

淨係搞文件都搞幾個月，點玩？

BJ 加 Donald Trump

邱吉爾 羅斯福

誇就誇d

但賤種平 比 希特拉 邪惡程度有過之而無不及

仲有淋病 PK 鄧 等如希特拉身邊戈培爾等仆街

黑警 納粹黨衛軍 港人就是被逼入集中營 毒氣室的猶太人

不過脫歐係人民決定

佢根本就為錢賣香港豬仔，輸乜？

其實現在英國還有一個蘇格蘭獨立的問題。等英女皇一過世，英國就會四分五裂。

根本當時英國政壇九成唔想脫
卡梅倫 文翠珊 工黨全部反對
真係想脫就唔會搞到pat屎咁最後比歐盟睇住食啦
一脫本來以倫敦做總部嘅歐洲公司都要撤翻德法
命根產業嘅金融仲大鑊
以前歐洲要同支那做生意九成都經香港 因為用英國哥套
依加直接去同支那傾wfc香港
所以點解歐洲對香港唔上心
一同英撚傾好brexit deal 冇左英撚做攪屎棍即簽歐支投資協議
只可以講脫歐長遠嚟講弊>>>>利

日出了

印度緊係自己生產
印度藥全世界數一數二

其實印度係一個兩極既國家黎
勁既嘢可以全球數一數二，但差既嘢都一樣係數一數二

全世界除左台灣有邊個政府唔係咁

英國biotech仲勁過德國

唔同意長遠係弊
成個歐盟腐敗到不得了，英國俾德國條賤婦控制著，乜選擇都無，想同其他國家簽乜都唔得
與期話係一個國家，不如話係一個城市
好似香港咁，唔通認為香港可以脫離支係壞事咩
反而短期可能係有影響，長遠就真係利

5+1就一定要畀錢NHS, 有NHS 咪有得打

等GP同你安排.

人地做得差代表你冇錯
政府係咪應該做啱嘅嘢保護國民先
一開始控制好出入鏡再集中揾境內源頭已經死少勁多人
澳洲紐西蘭台灣就係咁做
連Matt hancock都認唔封關柒左仲有咩好兜
打過電話問吓ScoMo同Ardern點做都唔肯講經咩

唔同意
留喺eu 一定係弊多過利

首先主權，入左eu 為左要統一standard，於是乎就放棄左一部分治權
其次法制，全eu 得英國行common law，其他行civil law，一上ecj 就俾人睇住食，仲要係就住班廢國既legal standard
第三就係經濟，倫交所既交投量仍然高於eu 其他市場，長遠都係會吸引番d mnc 番去
最後都係經濟，eu 入面窮國多，而英國已經係經濟好既國家，變左一有經濟危機就係英國硬食

呢個係2018 年既chart，2019 年排第四，因為好似傾緊deal 俾少左

我係英國人呀

無錯，留喺eu 遲早變成德國既英語區

香港有啲病人 都好多自己買印度generic藥 甚至翻版藥 起碼唔駛賣樓保住條命先

有無睇過波?
不戰敗唔一定係贏, 仲有和 總之唔係輸

伊頓+牛津

講完之後嚇走班支那人就轉返口風啦

一堆failed states 長貧難顧 啲failed state 嗰票同發達國家嗰票等值 一時都勉強 時間長一定散水 除非有啲好獨特地緣政治優勢 食硬你啲發達國家

你又唔晨早投資，到存個陣又話無，真係講唔通

BJ無講錯
不過講早左一年

二戰前後解殖潮流 民族國家興起 殖民地管治成本上升 非戰之罪喇 煤礦工人罷工 北愛問題 共產黨滲透 幾多問題 去到打福克蘭 唔好聽嗰句 皇家海軍都甩皮甩骨 咁都險勝 算係咁喇

面對住個班人民
加速打疫苗同 herd immunity 真係唯一方法

金毛睇得通透
知你班鬼佬都唔撚會聽話

bj=英國donald trump
請大家好好珍惜

唔係法包班冚家剷出賣飛彈參數+阿根廷打哂庫存英撚嬴條毛咩

好似62年之後, 同UK無connection d CUKCs 都唔可以移民英國, 同戴卓爾無關

傳左成年先嚟封8月先話戴口罩有用

英國因為島國關係,並唔係好似法國西班牙等陸權國家咁樣,利用戰爭來轉移視線
所以,就改為用政治手段來解決問題

亦都因此咁,令到英國就算失去咗帝國的地位
但是,就影響世界深遠

鬼叫佢窮呀

人地係會平衡自由既代價
搵鐵鏈鎖閘邊個白痴唔識做?

澳洲紐西蘭：封關咁難咩

澳洲紐西蘭個人口流動點同英國同歐洲大陸比較 一來2020仲未脫歐，幾多歐洲人係英國生活工作緊，你點封? 比佢走定唔佢返黎，依D咪人權自由代價囉，好似香港咁封到連香港人都唔比返去叫好咩一等公民喎

佢連入境隔離都唔做仲賴乜撚人呀屌你

未脫歐...

其實好多英國人住緊西班牙直布羅陀、葡萄牙

關脫歐撚事
又唔係唔比入 要求隔離完冇事咪放你入囉
不過九成係班仆街航空公司唔撚肯啦
因為美國就係咁 商家佬勢力太大
結果班仆街照樣含撚要蝕錢同裁員

不嬲都有做，唔係Travel corridor入境既要自我隔離，依種係Trust system，支那最缺乏果樣，所以無trust就唯有乜都強制用鐵鏈啦